有無人試過腰痛背痛游水好返

痛左半年 睇左好多醫生都仲痛
有無人真係試過游完水好返

可以一試 聽講游水對腰好好

唔一定, 睇你成因係咩,
如果你本身Low back tightness既,
再去游蛙式既=死多兩錢重

我試過，游水果排條腰真係唔痛
但依家好耐無游，又痛返

個陣咩事？

我都唔知成因係咩
照左mri話少少椎間盤突出
但我個人認為肌肉崩緊，因為返工成日坐？ 側腹都扯住扯住
ching建議游自由式？

我有兩年 keep 住游水 一星期三次 50 分鐘
條腰好番哂

朝早起身有無痛到落唔到床
驚你係強直性「隻追」炎 AS

條腰郁嗰陣有冇聲？用力嗰陣有冇酸？
隻腳有冇唔舒服？
我都係咁一直都理唔到尾

本身咩事

咁又無

做野運動整親搞到瞓又痛坐又痛

有 之前有事 KEEP住日日游而家好返好多

有聲
用唔用力都酸，好攰
我都睇左好多醫生 中醫 針灸 啪骨 推拿 物理治療 西醫消炎都無好過
不過我平時成日坐 想試下游水睇下會唔會好啲
但唔知游咩式好

咩式？ 自由？

蛙 係咁游自由式好攰
講緊冬天放學去KEEP住去
冇室內 上水凍到仆街

同我一模一樣
回應返游水 我近排都係有游 雖然都係未好
但係游完係會鬆啲物理治療師都係叫我有時間就去游

我諗住而家凍少人游

坐姿都好重要

你都扯到腹痛？
咁我都試下游
坐得太耐好痛 裸辭左可以游水

而家坐好直

我係扯到上大髀內側上少少
不過近排女子凍 要堅持游又難咗

不過我個陣睇埋脊醫
但佢收左山嚕

*好

我啪完骨仲痛

係上水個下凍姐🤔

早日康復😭

游水除左氯水 真係最佳運動

希望你都係

以前又係咩都試過
上過廣州 唔知叫咩方法
有人拉住我個人 個師傅禁返D骨入去咁
諗返都牙煙
一陣一個唔小心整到殘廢就仆街

唔好坐咁多都緊要

有冇食咩保健品幫助？

冇呀 真係自己勤力D 做多D復健

明白 諗住有咩可以做都做咗佢呀嘛

咁你係游咩式呀？

我都想知

我個個仲要無牌老母朋友介紹

我唔想打擊樓主
但我真係依賴遊水將椎間盤推返入去
但我到今時今日都仍然有腰痛

我l3.l4.l5都出現過椎間盤盤出
訓企坐都痛
之後我遊水遊到第二次mr 全部入晒
但仍然出現問題

我洗左好多錢.都想搞好佢.但最終我都會久唔久痛
老問題.所以無論行坐企都會痛

我得出2個結論
因為傷左後.你長期唔用.你又驚痛.所以長期唔敢用腰
所以即使你椎間盤無問題你一樣痛.我最勁時訓教
起親身都痛

我果種耐左已經變左坐骨痛
但有方法解決.我日日利用2個鍾時間做運動
鍾意打機既買switch既fitness boxing或者健身環

無switch既自己練習平板支撐
加強返個核心core.最初你會痛到仆街
但當你過左1個月後.慢慢適應
你會發覺你條友已經無咁痛
簡單黎講鬆到筋

呢個係我洗左10-20萬睇腰一直唔好
而自救既方法.我咩方式都睇過晒

等武漢肺炎完後我都想學真正拳

好放鬆咁游自由式

連登標準處方：做多啲squat

試過斷食完好返

姐係游水有改善
游水都鬆到筋骨㗎嘛？
多謝手腳打咁多字
好多人都因為漢肺死日係屋企坐 無運動做

戒口定唔食野？

兩個鐘頭嘅運動係做啲咩？

因為傷左後.條腰唔會咁郁
就變相你會坐得多

我既情況係睇完醫生.好一個禮拜又痛過
最多3.4日
我試過拍骨起香港.連拍3.4個月.次次去到
痛到鬼叫咁.比d 拍骨師父話有抑鬱.根本無咁痛
我堂組係大律師.佢一樣比人拍骨拍足一年都唔好
我都睇到怕

我都驚我有抑鬱睇過太多都未好返

如果你有SWITCH
買一隻叫FITNESS BOXING
我唔係做宣傳.但我真係覺得佢對腰有效
點解我會咁講.因為佢揮一次拳就用一次腰
你要練埋出拳果下要轉埋腰

我日日出拳都1600.1700下
我由玩第一次痛到想入廠.下下都係要用腰腳手轉
到依家玩到條腰已經唔痛
訓企都無問題.係坐得耐都仲有D酸
我係偏尋名醫去睇.中西全部睇晒
最後我先知道原來核心問題係個CORE唔夠
同埋腰驚痛唔敢郁

無SWITCH既學下有呢個

相差唔遠
到你慢慢唔痛再多謝我
你睇醫生只能夠救得一時
耐左就真係要做運動先得

鬆到
如果你有突出
可以將突出果個位推返入去
我就係咁神奇
但要一個星期至少3.4次

唔該手足

收到 買月票

我試過, 以前工作關係成日坐姿唔好, 一係就舟車勞頓, 有日夠訓少少, 放工好想游水, 就買條泳褲泳鏡去泳池衝下, 之後背隻好返曬....
而家武肺, 無得游。

唔洗.因為我真係比腰搞到人生好灰
值至我發覺switch 既game
我一直搵唔到腰痛原因
我先覺得原來運動真係可以減輕腰痛
因為你肌肉有記憶基礎.所以你郁一郁都痛
但當你捱過左後.我講明真係捱
你做完慢慢第二日都會痛到仆街
但係你會發覺腰無咁緊.無咁唔舒服
咁你就成功嫁啦

點解d dance有椎間盤突出
但佢地唔痛.原因就係咁

跟住玩左5分鐘已經出汗, 堅呀

仲可以當減肥
但我始終認為遊水減肥效果唔係太得

當然.有氧拳擊可以減肥同時又不知覺咁迫你一定要用腰
用得多久而久之你習慣左.你記憶開始唔會記住痛
我就係聽得太多醫生講.聽佢講時唔可以運動
一直都係唔敢郁
我針灸大大話話無100都有50次
好轉一排又黎過

我條腰S型 未去到嚴重 睇醫生又無用
但係行耐少少 企耐少少 坐耐少少 條腰都會痛

我連中醫日日食藥
日日話你腎虛
食左年幾.都無好過
食到我連got肝指數都高埋

真係做運動.做有氧拳擊
好有效
我地呢d耐左只能夠咁
但慢慢真係會好轉

試吓呢間，好有用

我都試過有一排 突然腰痛到做任何動作都痛 連着褲，笑，企起身，坐低都痛
最後拉筋拉左4晚度 就無事了
果時真係嚇死我 個朋友介紹果個鐵打醫師又要等2個星期至有位睇
好彩拉筋拉返好 到依家年幾2年都無出現返果隻痛

咁你真係好好彩
好多都好似我呢d斷唔到尾
睇咩醫生都唔得

之前腰痛左半年 靠拉筋好返

你試下物理治療俾錢俾到傻就會自己去努力游水

50次咪好熔

就係山窮水盡

唔好提
錢事小.醫唔好事大

點拉

如果係訓練到個背部肌肉，就會幫你分輕咗平時所承擔嘅壓力（利申，之前睇醫生，佢係咁講）

係，因為back muscle tightness會導致anterior pelvic tilt，令到你有背痛。而蛙式係會再收緊low back muscle

right.就好似周杰倫咁
問題你練唔練到佢咁大隻

一開始點確定係椎間盤突出？

坐喺地下 腳伸直 手向前捉實隻腳 慢慢拉

私家照MRI磁力共振
佢寫份報告話我3節椎間盤盤出
但未壓到神經線
我當時灰到pk

呢個唔係拉大髀㗎咩

我l5

惡性循環
痛=》小郁=〉肌肉萎縮=》再次郁更痛=〉唔郁=》
要找出上下左右哪有問題令腰（代償）
附近肌肉太崩緊or肌肉不平衡做唔到個角度
其他肌肉代替左

我都應該係肌肉緊

我到左不停教學費先明白呢個道理

佢主力練腹
我主力練平板支撐

下腰 l4果啲位肌肉緊 唔游得水？

lm

游泳只是無重狀態，減少壓力，但可以舒緩
治標不治本，關鍵問題一樣存在，
最後企返一樣，老左新陳代謝差，
受壓摩擦發炎和消炎失衡，就會痛
好簡單，只要把全身肌肉回復在中立位置
一出世時就可以😂

冠狀面上半身中立位置，不前傾不高低不轉

未必，當肌肉不平衡，強嘅一邊會拉住
做任何動作
越強果邊會越強，越弱果邊越弱，

左邊強，右邊弱，不停做，
只會令失衡更多差距更大

呢啲係咪太劇烈

呢個人好似好pro

我成日痛
一痛有機會痛到行唔到

上年游咗幾個月都有改善呀，但因為疫情好耐冇去
最近喺屋企練下啲核心肌肉都改善到

我已經不停吊單槓
地心吸力拉住個人唔係咩都拉得翻直咩
咁吊法應該仲勁過牽引治療？

我都係一開頭吊下，之後拉到引體就拉引體，而家冇痛了

引體我一早做到廿下up
但都冇咩用

腰痛真係好煩好影響生活
祝你早日康復

多年前照mri又話冇野
物理治療又做過
都做左萬幾蚊衝擊波
又有吊單槓又游水
就係唔知咩事

睇埋佢啲video 跟住拉
每晚拉半個鐘度，唔好死拉，都唔好拉得太耐，否則會有反效果

呢個真
我成日都叫身邊d長輩做下運動
佢地就賴退化又剩
我都係咁樣解俾佢地聽,叫佢地鍛鍊返
佢地試完發現辛苦,就話做運動仲衰,搽藥油好過喎